{
    "title": "孟子二2",
    "range_remark": "(P.203-228)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "「」為商孤竹君之長子",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 伊尹",
                "2) 伯夷",
                "3) 紂      204"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「」人類行為的原動力叫做",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 氣",
                "2) 志",
                "3) 志氣   208"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「」說﹕其為氣也，至大至剛，以直養而無害，則塞於天地之間。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)告子",
                "3)孟子     221"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「不得於心，勿求於氣」這有如佛家所謂的",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 大乘法",
                "2) 小乘法",
                "3) 中乘法   227",
                "4) 以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "人們為什麼會忍心犧牲有限以求企及無限呢﹖最根深的一個原因是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)心慌",
                "2)心亂",
                "3)心急  222"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "徒→「」也",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 徒步",
                "2) 但",
                "3) 遷徙   203"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "麒麟→為「」  之長",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 毛蟲",
                "2) 羽蟲",
                "3) 絨蟲   205"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "不辜﹕猶言",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 不辜負",
                "2) 不違背",
                "3) 無罪也  205"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "病→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 困病",
                "2) 困憊",
                "3) 困惑   203"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "萃→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 聚也",
                "2) 卒也",
                "3) 淬鍊也    206"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "其人→ 指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)此人",
                "2)他人",
                "3)家人      203"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "然則「夫子」既聖矣乎 ，「夫子」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 曾子",
                "2) 孔子",
                "3) 孟子",
                "4) 告子  204"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "鳳凰→為「」之長",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 毛蟲",
                "2) 羽蟲",
                "3) 絨蟲       205"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "垤→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 蟲封",
                "2) 蜂封",
                "3)蟻封",
                "4)鼠封      205"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "孟賁是「」勇士",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 衛國",
                "2) 齊國",
                "3) 宋國       206"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "拔→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)拉出",
                "2)超出",
                "3)高出      205"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "陷→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)陷阱也",
                "2)陷入也",
                "3)沉溺也  203"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "等→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 等待",
                "2) 相等",
                "3) 差等     205"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「賢」於堯舜，「賢」→ 猶",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)能也",
                "2)勝也",
                "3)成也     205"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "「說辭」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)說詞也",
                "2)言語也",
                "3)說法也   204"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "窮→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)困憊也",
                "2)困惑也",
                "3)困屈也    203"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「」 ﹕「制春秋之義，以俟後聖。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)中庸曰",
                "2)公羊曰",
                "3)春秋傳曰    206"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "違→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)離也",
                "2)違命也",
                "3)為也    205"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "子貢，姓",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)端",
                "2)端木",
                "3)端木賜    203"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "境界是可由「」 而頓現的",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)念轉",
                "2) 性轉",
                "3)心轉    221"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "「不動心」乃之證",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)勇",
                "2)智",
                "3)仁    225"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "公孫丑因疑「」之德或已至乎聖人，故提出種種人物來做比較。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)孟子",
                "3)曾子   228"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "揠→「」也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)押",
                "2)壓",
                "3)拔     203"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "孟子以「」為不動心之墊腳石",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)勇氣",
                "2)志氣",
                "3)仁愛    225"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "「」為一世？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)六十年",
                "2)五十年",
                "3)三十年      206"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "人心的趨向叫做",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)氣",
                "2)志",
                "3)志氣  208"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "「」都是揠苗助長之流",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)告子、北宮黝、孟施舍",
                "2)孟賁、北公黝、孟施舍",
                "3)膠鬲、北宮黝、孟施舍  223"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "「」認為人性如杞柳，無所謂善不善。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)孔子",
                "3)告子     215"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "芒芒然",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)疲倦貌",
                "2)困惑貌",
                "3)茫然貌   203"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "聖之狂者為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)伯夷",
                "2)伊尹",
                "3)桀紂   205"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "至於知言之方為「詖辭知╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴窮。」（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "則所蔽淫辭知其所陷邪辭知其所離遁辭知其所"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "朱註﹕「人之有言，皆╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴而無病。」（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "本於心其心明乎正理而無蔽然後其言平正通達"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "孔子曰﹕「吾何足╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴邪！」（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "以稱哉勿已者則好學而不厭好教而不倦其惟此"
        }
    ]
}